[NBA] 2021 draft class 討論區

之前都有間中留意下今年新仔，
今朝睇完kuminga 同 green 場G league後，
忍唔住想開Po 討論下

個人特別留意下今年班forward
Cade
scottie barnes
Jalen Johnson
kuminga
Ziaire Williams
Greg brown
Bj Boston

另外今年好似多咗好多sg仲要正常size，可以期待下

kuminga 今日有幾下move 睇落成個tmac 咁
仲有最impressive 嘅係佢嗰幾球傳波

Jalen Suggs你都唔講？仲有Mobley都勁 雖然唔係guard

Guard嚟講sharife cooper都幾好 純控衛

Cade算forward咩啱啱睇到Cade以為你講緊guard 搞到上面自膠晒

suggs同Mobley 兩個 top3 都冇乜爭議
所以我少睇，反而今年wing 大年所以有興趣d

Cooper skill set冇問題，但身型真係太矮，我睇佢ncaa 鏟入底都已經有d struggle，上到nba我驚仲大問題

睇你點睇doncic 打咩位
我就咁用size計

Green 防守勁廢

都預咗
係j佢進攻姐

btw
sg黎講 Keon Johnson 都幾好

Josh Christopher 正

kuminga 咁打落去，可能上到頭三
對抗性好，爆發力超強，faceup spot up 背籃全部都有
自己鏟入去俾人夾，都夠淡定夠physically strong 去搵到靚位交
好撚完美

Jalen green 暫時都係啱做接應finisher 走下off ball cut
不得不說，佢體能同協調性好撚誇張

暫時睇落去G league打真係唔錯
教練團 訓練都專業過ncaa
就算一開始打得柒 修正返嘅機會大過喺ncaa打
睇下Kentucky今年果2件

今屆頭3
1.kuminga
2.suggs
3.mobley

個人認為天賦上 kuminga係今屆最強
體能強之餘又有腦

cade 完成度拍得住doncic wor
佢應該點都第一

呢個感覺上真係有啲吹大
完成度係高但暫時嚟講真係唔覺得佢比得上luka
同齡嘅luka當時已經係歐洲聯賽打到破曬紀錄

而cade 係ncaa雖然都打得好好 樣樣技巧都有 但睇佢打法好多時都係3分/一係就利用身體質素pick n roll 硬爆上去 會比較質疑佢嘅打法轉到上nba 嘅時候仲可唔可以維持咁高命中

論完成度嚟講
1.cade
2.suggs
3.kuminga

天賦
1.kuminga
2.mobley
3.suggs/cade

本身都穩頭5
依家繼續咁打落佢頭3了

但又唔係好諗到頭三邊個可以換落黎

係Raw既
不過天賦就放左係到

除左 Cade 唔覺得其他站穩陣腳頭3
睇球隊需要

今年最top嗰堆有個恐怖地方係，個個bbiq都高，唔止係純個人得分，傳波視野都好好
jalen green 就係功能最單一嗰個純得分手，比較輸蝕

自己睇應該suggs 應該比較特定球隊先會頭三pick
Cade Mobley 兩個隊隊都fit

Suggs 去瘤/鵝 幾fit
個人好想熊 tank for green
唔想再見到 brooks

所以可能會跌少少順位
最多傳波上到正常水準
佢有正路既傳球意識同視野
但有時都傳唔到

green 防守真係好黑洞
其實kuminga 都係hea防，冇乜awareness
同埋條友已經幾次開邊線俾人直接偷
有時都幾唔集中
btw見佢依家俾人安排打4號多

睇真d 原來kuminga有拉到上去打過5號

係，連 g league lv都比人一下過
Green 真係要入啲養人系統好既隊

終於有人討論下draft
cade應該穩狀元，冇乜弱點 下限夠高(all star)，Kuminga潛力夠高有機會前3，而家全能sf pf價值>pg>內線，睇好佢壓過suggs入top 3

Suggs 其實完成度，下限都好高
打波基本上冇乜明顯缺點，仲要Gonzaga 場場炒咁多，都未見到真實力
係臂展短比較有影響，但佢始終pg 黎講算高，又好肯撞，應該唔會話太問題掛

Suggs唔係唔好，論穩陣同完成度肯定係top 3，不過mobley同kuminga上限更加高，我估會有球隊肯搏潛力>即戰力

例如我當cade同mobley係top 2先，到木狼/巫師/騎士揀，佢地1 2號都太多人好大機會揀kuminga

佢完左季, 好很想要

呢個我覺得多數變全不能

如果佢係無腦個種真係大機會全不能,
最大問題係footwork, 同有少少hea打唔知係咪同腳傷有關

咁希望真是腳傷啦
佢係Duke嘅表現真心麻麻

呢個好似話心態有問題
想佢做東 佢會做到一半走去做西
甚至唔做
原本duke頭一個月時間
會比班球員用各自鐘意既打法表現下
之後會再去設計戰術去遮蓋啲弱點
點知佢直接宣佈養傷唔打今季
變咗所有優缺點show哂出嚟
估計佢個順位會不斷向下跌

最好就跌啦, 跌到去到而家BJ Boston咁就正
有人帶傷係Duke打都cover唔到
一樣跌排名, 可能仲衰過直接唔打,
大傷到好似DSJ咁就慘, 本身帶傷打數據都麻麻

摒除傷患問題 佢心態問題都好大
如果係一隊唔識練rookie揀佢既話
佢應該好快收皮 離開nba

呢D友仔去馬剌,勇士會好D
去公牛, KINGS, 實恐無生

而家木狼預計first overall pick 但我真係唔想木狼又浪費晒啲人才

睇過少少 防守係唔錯

可能換個教練會好呢
pick到 cade 佢哋應該爽死

如果揀咗cade
咁Russell點算?
木狼揀Kuminga好似仲好
前提係新教練識練rookie

kuminga入到木狼可能變做下一個wiggins 求木狼唔好抽到1-3號籤

今年Draft class平均天賦真係好高

freshman黎講，打法好老練，decision making呢個draft class top 3

見d draft comparison話佢係Billups 2.0 應該有啲料到

不過最撚癲係Scottie Barnes 成6‘9 高 有前鋒唔打 話去打控衛 係咪想做下一個Ben 或者Magic

木狼入唔到前3個pick好似會比咗湧
到時勇同rookie winwin

咁樣又可以比勇搵個基石做接班人

模板呢啲睇下就算
有邊個真係同模板一樣架